{
    "title": "論語一4",
    "range_remark": "(公冶長)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「君子哉若人！魯無君子者，斯焉取斯？」魯之君子是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.子路",
                "2.子賤",
                "3.子貢",
                "4.孔子"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「女，器也。」曰：「何器也？」曰：「瑚璉也。」瑚璉是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.子貢",
                "2.仲弓",
                "3.南容",
                "4.子路"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "子張問曰：「令尹子文三仕為令尹，無喜色；三已之，無慍色。舊令尹之政，必以告新令尹。何如？」子謂何矣？：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.孝",
                "2.公",
                "3.忠",
                "4.勇"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "季文子三思而後行。何者不是三之表示？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.多次",
                "2.不一定三次",
                "3.三次",
                "4.以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「『』、『』不念舊惡，怨是用希。」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.張龍、趙虎",
                "2.伯夷、叔齊",
                "3.文公、周公",
                "4.關羽、張飛"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「孰謂微生高直！或乞醃焉，乞諸其鄰而與之。」諸是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.之於",
                "2.之乎",
                "3.之者",
                "4.之矣"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「十室之邑，必有『』如丘者焉，不如丘之好學也。」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.忠孝",
                "2.忠義",
                "3.忠信",
                "4.忠勇"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「巧言、令色、足恭，『』恥之，丘亦恥之。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.臧文仲",
                "2.左丘明",
                "3.叔齊",
                "4.陳文子"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「已矣乎！吾未見能見其過，而自『』者也。」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.送",
                "2.誦",
                "3. 頌",
                "4. 訟。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「『』，邦有道，則知；邦無道，則愚。其知可及也；其愚不可及也。」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.陳文子",
                "2.臧武仲",
                "3.寗武子",
                "4.晏平仲"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 2,
            "stem": "宰予晝寢。子曰：「朽木不可雕也，糞土之牆不可朽也。於予與何誅？」子曰：「始吾於人......。於予與改是。」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "也聽其言而信其行今吾於人也聽其言而觀其行"
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：「盍各言爾志？」子路曰：「願車馬、........施勞。」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "衣輕裘與朋友共蔽之而無憾顏淵曰願無伐善"
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 2,
            "stem": "子謂子產，「有君子之道四焉：........。」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "其行己也恭其事上也敬其養民也惠其使民也義"
        }
    ]
}